#+TITLE: LeftWM Config
#+AUTHOR: Ashin Antony
#+PROPERTY: header-args :tangle config.toml

#+caption: leftwm scrot
[[https://github.com/ashincoder/dotfiles/blob/master/.screenshots/leftwm.png]]

* TABLE OF CONTENT: :toc:
- [[#about-config][ABOUT CONFIG]]
- [[#workspaces][WORKSPACES]]
- [[#keybindings][KEYBINDINGS]]
  - [[#applications][Applications]]
  - [[#scripts][Scripts]]
  - [[#controlling-keys][Controlling keys]]
  - [[#volume-and-brightness][Volume and Brightness]]
  - [[#layouts-and-window-controls][Layouts and Window controls]]
  - [[#workspace-controls][Workspace controls]]

* ABOUT CONFIG
LeftWM is a tiling window manager written in Rust that aims to be stable and performant. LeftWM is designed to do one thing and to do that one thing well: be a window manager. LeftWM therefore follows the following mantra:
+ LeftWM is not a compositor.
+ LeftWM is not a lock screen.
+ LeftWM is not a bar. But, there are lots of good bars out there. With themes, picking one is as simple as setting a symlink.

* WORKSPACES
#+begin_src conf
modkey = "Mod4"
workspaces = []
tags = ["dev", "www", "sys", "doc", "vbox", "chat", "mus", "vid", "gfx"]
#+end_src

* KEYBINDINGS
** Applications
These are my main applications
#+begin_src conf
[[keybind]]
command = "Execute"
value = "alacritty"
modifier = ["modkey"]
key = "Return"

[[keybind]]
command = "Execute"
value = "pcmanfm"
modifier = ["modkey"]
key = "n"

[[keybind]]
command = "Execute"
value = "emacsclient -c -a emacs"
modifier = ["modkey"]
key = "e"

[[keybind]]
command = "Execute"
value = "qutebrowser"
modifier = ["modkey"]
key = "w"

[[keybind]]
command = "Execute"
value = "dmenu_run -nb '#0c0a12' -nf "#9ca3cb" -sb "#674E6B" -sf "#9ca3cb""
modifier = ["modkey"]
key = "d"

[[keybind]]
command = "Execute"
value = "scrot"
modifier = []
key = "Print"
#+end_src
** Scripts
These are my dmenu scripts
#+begin_src conf
[[keybind]]
command = "Execute"
value = ".local/bin/todo"
modifier = ["modkey", "Shift"]
key = "o"

[[keybind]]
command = "Execute"
value = ".local/bin/dm-wifi"
modifier = ["modkey", "Shift"]
key = "w"

[[keybind]]
command = "Execute"
value = ".local/bin/dm-record"
modifier = ["modkey"]
key = "r"

[[keybind]]
command = "Execute"
value = ".local/bin/dm-kill"
modifier = ["modkey"]
key = "p"

[[keybind]]
command = "Execute"
value = ".local/bin/dm-logout"
modifier = ["modkey"]
key = "x"

[[keybind]]
command = "Execute"
value = ".local/bin/dm-bookman"
modifier = ["modkey"]
key = "b"

[[keybind]]
command = "Execute"
value = ".local/bin/dm-confedit"
modifier = ["modkey"]
key = "c"

[[keybind]]
command = "Execute"
value = ".local/bin/dm-logout"
modifier = ["modkey"]
key = "x"

[[keybind]]
command = "Execute"
value = ".local/bin/dm-sounds"
modifier = ["modkey"]
key = "m"
#+end_src
** Controlling keys
These are the keys that restarts closes and restarts
#+begin_src conf
[[keybind]]
command = "CloseWindow"
modifier = ["modkey"]
key = "q"

[[keybind]]
command = "SoftReload"
modifier = ["modkey", "Shift"]
key = "r"

[[keybind]]
command = "Execute"
value = "pkill leftwm"
modifier = ["modkey", "Shift"]
key = "q"
#+end_src
** Volume and Brightness
These are my volume and brightness keys
#+begin_src conf

[[keybind]]
command = "Execute"
value = "amixer -D pulse sset Master 2%-"
modifier = []
key = "XF86XK_AudioLowerVolume"

[[keybind]]
command = "Execute"
value = "amixer -D pulse sset Master 2%+"
modifier = []
key = "XF86XK_AudioRaiseVolume"

[[keybind]]
command = "Execute"
value = "xbacklight -4"
modifier = []
key = "XF86XK_MonBrightnessDown"

[[keybind]]
command = "Execute"
value = "xbacklight +4"
modifier = []
key = "XF86XK_MonBrightnessUp"
#+end_src
** Layouts and Window controls
These keys controls the layouts and windows
#+begin_src conf
[[keybind]]
command = "NextLayout"
modifier = ["modkey"]
key = "Tab"

[[keybind]]
command = "PreviousLayout"
modifier = ["modkey", "Shift"]
key = "Tab"

[[keybind]]
command = "MoveWindowUp"
modifier = ["modkey", "Shift"]
key = "k"

[[keybind]]
command = "MoveWindowDown"
modifier = ["modkey", "Shift"]
key = "j"

[[keybind]]
command = "MoveWindowTop"
modifier = ["modkey", "Shift"]
key = "m"

[[keybind]]
command = "FocusWindowUp"
modifier = ["modkey"]
key = "k"

[[keybind]]
command = "FocusWindowDown"
modifier = ["modkey"]
key = "j"

[[keybind]]
command = "IncreaseMainWidth"
value = "3"
modifier = ["modkey"]
key = "l"

[[keybind]]
command = "DecreaseMainWidth"
value = "3"
modifier = ["modkey"]
key = "h"
#+end_src
** Workspace controls
These keys control the workspaces
#+begin_src conf

[[keybind]]
command = "FocusWorkspaceNext"
modifier = ["modkey"]
key = "period"

[[keybind]]
command = "FocusWorkspacePrevious"
modifier = ["modkey"]
key = "comma"

[[keybind]]
command = "GotoTag"
value = "1"
modifier = ["modkey"]
key = "1"

[[keybind]]
command = "GotoTag"
value = "2"
modifier = ["modkey"]
key = "2"

[[keybind]]
command = "GotoTag"
value = "3"
modifier = ["modkey"]
key = "3"

[[keybind]]
command = "GotoTag"
value = "4"
modifier = ["modkey"]
key = "4"

[[keybind]]
command = "GotoTag"
value = "5"
modifier = ["modkey"]
key = "5"

[[keybind]]
command = "GotoTag"
value = "6"
modifier = ["modkey"]
key = "6"

[[keybind]]
command = "GotoTag"
value = "7"
modifier = ["modkey"]
key = "7"

[[keybind]]
command = "GotoTag"
value = "8"
modifier = ["modkey"]
key = "8"

[[keybind]]
command = "GotoTag"
value = "9"
modifier = ["modkey"]
key = "9"

[[keybind]]
command = "MoveToTag"
value = "1"
modifier = ["modkey", "Shift"]
key = "1"

[[keybind]]
command = "MoveToTag"
value = "2"
modifier = ["modkey", "Shift"]
key = "2"

[[keybind]]
command = "MoveToTag"
value = "3"
modifier = ["modkey", "Shift"]
key = "3"

[[keybind]]
command = "MoveToTag"
value = "4"
modifier = ["modkey", "Shift"]
key = "4"

[[keybind]]
command = "MoveToTag"
value = "5"
modifier = ["modkey", "Shift"]
key = "5"

[[keybind]]
command = "MoveToTag"
value = "6"
modifier = ["modkey", "Shift"]
key = "6"

[[keybind]]
command = "MoveToTag"
value = "7"
modifier = ["modkey", "Shift"]
key = "7"

[[keybind]]
command = "MoveToTag"
value = "8"
modifier = ["modkey", "Shift"]
key = "8"

[[keybind]]
command = "MoveToTag"
value = "9"
modifier = ["modkey", "Shift"]
key = "9"
#+end_src
